\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsfonts, amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{../../macros}

\title{Ex 49*}
\date{} %Opciona
%\author{GRR20211795}

\newcommand{\preambulo}{ %Opcional

}

% Demonstração:

\def \pN{ % Predicado P(n)
    \sum_{i=0}^{n}\binom{n}{i}x^{i}y^{n-i} = (x+y)^n
}

\def \quantificador{
    \forall n \in \mathbb{N}^*, \quad x, y \in \mathbb{C}
}

% ----------------------------

% Hipótese de Indução:

\def \pK{ % Predicado P(k)
    \sum_{i=0}^{k}\binom{k}{i}x^{i}y^{k-i} = (x+y)^k
}

\def \base{
    1
}

% ----------------------------

% Passo de Indução:

\def \pA){ % Predicado P(a+1)
    \sum_{i=0}^{a+1}\binom{a+1}{i}x^{i}y^{(a+1)-i} = (x+y)^{(a+1)}
}

\def \exp{x^{i}y^{(a+1)-i}}

\def \desenvPasso{ 
    \subitem   Suponha $a+1>1$. Pela definicao de binomio, segue que
        \begin{align*}
            \sum_{i=0}^{a+1}\binom{a+1}{i}x^{i}y^{(a+1)-i}
                &=\binom{a+1}{0}y^{a+1} + \sum_{i=1}^{a+1}\binom{a+1}{i}\exp \\
                &= y^{a+1} + \sum_{i=1}^{a+1}\BRA{\binom{a}{i} + \binom{a}{i-1}}\exp \\
                &= y^{a+1} + \sum_{i=0}^{a}\BRA{\binom{a}{i+1} + \binom{a}{i}}x^{(i+1)}y^{(a-i)} \\
                &= y^{a+1} + \sum_{i=0}^{a}\binom{a}{i+1}x^{(i+1)}y^{a-i} + \sum_{i=0}^{a}\binom{a}{i}x^{(i+1)}y^{a-i} \\
                &= y^{a+1} + \sum_{i=0}^{a}\binom{a}{i+1}x^{(i+1)}y^{a-i} + x\cdot\sum_{i=0}^{a}\binom{a}{i}x^{i}y^{a-i} \\
                &= y^{a+1} + \sum_{i=1}^{a+1}\binom{a}{i}x^{i}y^{(a+1)-i} + x\cdot\sum_{i=0}^{a}\binom{a}{i}x^{i}y^{a-i} \\
                &= \binom{a}{0}x^{0}y^{a+1} + \sum_{i=1}^{a}\binom{a}{i}x^{i}y^{(a+1)-i} + \binom{a}{a+1}x^{a+1}y^{0} + 
                    x\cdot\sum_{i=0}^{a}\binom{a}{i}x^{i}y^{a-i} \\
                &= \sum_{i=0}^{a}\binom{a}{i}x^{i}y^{(a+1)-i} + x\cdot\sum_{i=0}^{a}\binom{a}{i}x^{i}y^{a-i} \\
                &= y \cdot \sum_{i=0}^{a}\binom{a}{i}x^{i}y^{a-i} + x\cdot\sum_{i=0}^{a}\binom{a}{i}x^{i}y^{a-i} \\
        \end{align*}

%       \begin{align*}
%           \sum_{i=0}^{a+1}\binom{a+1}{i}x^{i}y^{(a+1)-i} 
%               &= \sum_{i=0}^{a+1}\BRA{\binom{a}{i} + \binom{a}{i-1}}x^{i}y^{(a+1)-i} \\
%               &= \sum_{i=0}^{a+1}\binom{a}{i}x^iy^{(a+1)-i} 
%                   + \sum_{i=0}^{a+1}\binom{a}{i-1}x^iy^{(a+1)-i} \\
%               &= \sum_{i=0}^{a}\binom{a}{i}x^iy^{(a+1)-i} + \binom{a}{a+1}\cdot x^{a+1}y^0
%                   + \sum_{i=-1}^{a}\binom{a}{i}x^{i+1}y^{a+1-(i+1)} \\
%               &= \sum_{i=0}^{a}\binom{a}{i}x^iy^{(a+1)-i} 
%                   + \binom{a}{-1}\cdot x^0y^{a+1} + \sum_{i=0}^{a}x^{i+1}y^{a-i} \\
%               &= \sum_{i=0}^{a}\binom{a}{i}x^iy^{(a+1)-i} + \sum_{i=0}^{a}x^{i+1}y^{a-i} \\
%               &= y\cdot\sum_{i=0}^{a}\binom{a}{i}x^iy^{a-i} + x\cdot\sum_{i=0}^{a}\binom{a}{i}x^{i}y^{a-i}
%       \end{align*}
        
    \subitem   Da Hipótese indutiva \eqref{HI}, temos que 
        \begin{equation*}
            \SUM{0}{a}\binom{a}{i}x^{i}y^{a-i} = (x+y)^{a}
        \end{equation*}

    \subitem Portanto
        \begin{align*}
            \SUM{0}{a+1}\binom{a+1}{i}x^iy^{(a+1)-i} &= y\cdot \SUM{0}{a}\binom{a}{i}x^iy^{a-i}
                                                      + x\cdot \SUM{0}{a}\binom{a}{i}x^iy^{a-i} \\
                                                     &= y(x+y)^a + x(x+y)^a \\
                                                    &= (x+y)^a(x+y) \\
                                                     &= (x+y)^{a+1}
        \end{align*}
}

% ----------------------------

% Base da Indução:

\def \setBase{
    \{1\}
}

\def \desenvBase{
    \subitem Pela esquerda, temos
        \begin{align*}
            \SUM{0}{1}\binom{1}{i}x^iy^{1-i} &= \binom{1}{0}x^0y^1 + \binom{1}{1}x^1y^0 \\
                                             &= x+y = (x+y)^1
        \end{align*}

    \subitem Pela direita
        \begin{equation*}
            (x+y)^1
        \end{equation*}
}

% ----------------------------


\newcommand{\demonstracao}[2]{ %Proposicao(N), Quantificador
    \item \textbf{Demonstração:} Vamos provar que
    \begin{equation} \tag{Reivindicação} \label{Claim}
        #1, #2
    \end{equation}

    \subitem por indução em n.
}

\newcommand{\HI}[2]{ %Proposicao(K), Base
        \item \textbf{Hipótese de Indução:} Seja $a \in \mathbb{N}$ tal que
        \begin{equation} \tag{HI} \label{HI}
            #1, \forall k \in [#2 .. a]
        \end{equation}
}

\newcommand{\Passo}[1]{ %P(a+1)
        \item \textbf{Passo da Indução:} Vamos provar que
        \begin{equation} \tag{Passo} \label{Passo}
            #1
        \end{equation}

        \desenvPasso{}

        \subitem   Portanto \eqref{Passo}
}

\newcommand{\Base}[2]{ %P(k), Quantificador, setBase
        \item \textbf{Base da Indução:} Seja $P(k):= \eqref{HI}$, Vamos provar que 
        \begin{equation*}
            P(k), \forall k \in \mathbb{N} \text{ ao qual o argumento do Passo de Indução não se aplica.}
        \end{equation*}

        \item Isto é:
        \begin{equation} \tag{Base} \label{Base}
            #1, \forall k \in #2 
        \end{equation}

        \desenvBase{}

        \subitem Portanto  \eqref{Base}
}

\newcommand{\conclusao}[2]{ %Proposicao(N), Quantificador
        \item Portanto,
        \begin{equation} \tag{Prova}
            #1, #2
        \end{equation}
}

\newcommand{\inducao}{
    \begin{itemize}[label={}]
        \demonstracao{\pN}{\quantificador}
        \HI{\pK}{\base}
        \Passo{\pA)}
        \Base{\pK}{\setBase}
        \conclusao{\pN}{\quantificador}
    \end{itemize}
}

\begin{document}
    \maketitle
    \preambulo{}
    \inducao{}

    \[\text{Conclua a partir dai que}\]
    \[\sum_{i=0}^{n}\binom{n}{i} = 2^n, \forall n \in \mathbb{N}^*\]
    \[\text{Escolhendo } x = 1, y = 1\]
    \[\sum_{i=0}^{n}\binom{n}{i}1^{i}1^{n-1} = \sum_{i=0}^{n}\binom{n}{i} = (1+1)^n = 2^n\]
\end{document}

